export const questions = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Printre obiectivele gestiunii financiare a firmei putem enumera:",
    answers: [
      "Cresterea numarului de salariati.",
      "Reorganizarea activitatii firmei.",
      "Previzionarea cifrei de afaceri, profitului si structurii financiare.",
    ],
  },

  {
    id: 2,
    question: "Principalele decizii financiare ale firmei se refera la:",
    answers: [
      "Decizii de productie si comercializare.",
      "Decizii de reorientare pe piata bunurilor.",
      "Decizii de investitii, finantare si dividend.",
    ],
  },

  {
    id: 3,
    question: "O firma poate prezenta autonomie financiara daca:",
    answers: [
      "Are suficienta capacitate de autofinantare pentru proiecte de investitii.",
      "Are o rata mica de indatorare.",
      "Plateste impozit pe profit redus.",
    ],
  },

  {
    id: 4,
    question: "Emisiunea de noi actiuni conduce la:",
    answers: [
      "Cresterea prestigiului firmei pe piata financiara.",
      "Majorarea capitalului social si finantarea de noi investitii.",
      "Reducerea averii actionarilor existenti.",
    ],
  },

  {
    id: 5,
    question:
      "Cresterea capitalului social prin incorporarea rezervelor are consecinta:",
    answers: [
      "Cresterea capitalurilor proprii.",
      "Distribuirea de actiuni noi gratuite.",
      "Cresterea lichiditatilor firmei.",
    ],
  },

  {
    id: 6,
    question:
      "Se realizeaza un proiect de investitie de inlocuire pentru reducerea costurilor. In functie de valoarea actualizata a costurilor de productie de mai jos, care proiect este mai eficient?",
    answers: [
      "Un proiect cu -12.500 lei valoare a ctualizata a costurilor.",
      "Proiectul cu -8.200 lei valoare a ctualizata a costurilor.",
      "Nici unul de mai sus.",
    ],
  },

  {
    id: 7,
    question:
      "Daca firma adopta doua proiecte de investitii, unul cu VAN=25.000 lei si celalalt cu VAN=12.400 lei, valoarea valoarea actualizata neta a acestei decizii va fi:",
    answers: ["37.400 lei", "25.000 lei", "12.400 lei"],
  },

  {
    id: 8,
    question:
      "O firma a contractat un credit in suma de 35.000 lei cu rata anuala a dobanzii de 10%. Ce dobanda va avea de platit daca a rambursat 12.000 lei?",
    answers: ["1.200 lei", "3.500 lei", "2.300 lei"],
  },

  { id: 9, question: "Un investitor cumpara o actiune la pretul de 8.400 lei, in speranta obtinerii in viitor a unui dividend anual de 1.176 lei pe durata nedeterminata. Care va fi rata de rentabilitate?",
     answers: ["14%", "86%", "50%" ] },

  { id: 10, question: "La evaluarea a doua proiecte de investitii concurente cu VAN si RIR, pentru care cei doi indicatori conduc la rezultate divergente, se recomanda:",
answers: ["Considerarea proiectului cu RIR mai mare.", "Considerarea proiectului cu VAN mai mare.", "Respingerea ambelor proiecte."] },
  
{ id: 11, question: "Daca pentru un proiect de investitii de 345.000 lei VAN =67.200 lei, indicele de profitabilitate va fi:", 
    answers: ["1,94", "1,24", "1.19"] },

  { id: 12, question: "La finantarea unei investitiii s-au folosit 70% capitaluri proprii cu un cost de 12% si 30% capitaluri imprumutate cu un cost de 9%. Costul total al capitalurilor va fi:",
     answers: ["21.00%", "11,10%", "2,33%"] },

  { id: 13, question: "O firma prezinta echilibru financiar numai daca:", answers: 
    ["Nevoile de finantat permanente se acopera din resurse permanente, iar cele temporare din resurse de aceeasi durata.", 
        "Fondul de rulment este negativ.", "Are suficiente stocuri pentru a-si continua ciclul de exploatare."] },

  { id: 14, question: "Daca fondul de rulment propriu este de 415.000 lei, iar fondul de rulment strain este de 291.000 lei, fondul de rulment total va fi:", 
    answers: ["706.000 lei", "415.000 lei", "124.000 lei"] },
  
    { id: 15, question: "Capitalurile proprii ale unei firme insumeaza 1.212.000 lei. Daca numarul de actiuni emise este de 2.500.000, veti cumpara actiuni la un curs de 1,2 lei/actiune?", 
        answers: ["Da, intrucat pretul poate creste in viitor si mai mult.", "Nu, pentru ca la 1,2 lei actiunile sunt supraevaluate.", "Nu stiu."] },
  
{ id: 16, question: "Capitalurile proprii insumeaza 890.000 lei, iar cele imprumutate 556.000 lei. Daca totalul activelor circulante este de 761.000, activele imobilizate vor fi:", 
  answers: ["334.000 lei", "129.000 lei", "685.000 lei"] },

  { id: 17, question: "Profitul brut este de 441.000 lei, iar dobanzile 231.000 lei. Considerand datele din exemplul precedent, rentabilitatea economica (Re) si financiara (Rf) este:", 
    answers: ["Re=14,52%; Rf=49,55%", "Re=30,49%; Rf=49,55%", "Re=49,55%; Rf=23,59%"] },

  { id: 18, question: "Daca Re > Rf, acest lucru se datoreaza:", 
    answers: ["Efectului ozitiv de levier.", "Efectului negativ de levier.", "Aportului actionarilor."] },

  { id: 19, question: "Trezoreria negativa (T < 0), este consecinta:", 
    answers: ["Contractarii de credite bancare.", "Dezechilibrului financiar.", "Reducerii stocurilor."] },

  { id: 20, question: "Nevoia de fond de rulment (NFR) > 0 poate fi consecinta:", 
    answers: ["Cresterii datoriilor fata de terti.", "Majorarii capitalurilor proprii.", "Cresterii activelor imobilizate."] },

  { id: 21, question: "Emisiunea de obligatiuni poate fi realizata de:", 
    answers: ["Societatile pe actiuni.", "Societatile cotate la bursa de valori.", "Oricare intreprindere."] },

  { id: 22, question: "Admitand ca Re=18,50%, iar Rf=22.8%, efectul de levier va fi:", 
    answers: ["4,30%", "1,23%", "De fapt, efectul este unul negativ."] },

  { id: 23, question: "Efectul de levier al indatorarii se refera la:", 
    answers: ["Impactul cresterii profitului asupra indatorarii.", "Efectul cresterii capitalurilor proprii asupra indatorarii.", "Efectul indatorarii asupra rentabilitatii financiare."] },

  { id: 24, question: "De regula, finantarea ciclului de exploatare se realizeaza din:", 
    answers: ["Credite bancare pe termen lung.", "Fond de rulment si credite bancare pe termen scurt.", "Subventii pentru investitii."] },

  { id: 25, question: "Structura financiara optima este aceea la care:", 
    answers: ["Costul capitalurilor este cel mai redus.", "Rata indatorarii este redusa.", "Rentabilitatea financiara este mai mare decat cea economica."] },
  
    { id: 26, question: "Reducerea ratei de indatorare se poate realiza prin:", 
      answers: ["Aportul actionarilor.", "Cresterea cifrei de afaceri.", "Realizarea de noi investitii."] },

  { id: 27, question: "Reducerea ratei indatorarii are drept consecinta:", 
    answers: ["Cresterea rentabilitatii economice.", "Cresterea rentabilitatii financiare.", "Modificarea costului total de capital."] },

  {id: 28, question: "Riscul de exploatare este cu atat mai mare cu cat:", 
    answers: ["Rata indatorarii este mai mare.", "Cheltuielile fixe sunt mai mari.", "Rentabilitatea financiara este mai mica."] },

  {id: 29, question: "Reducerea nevoii de fond de rulment se poate realiza prin:", 
    answers: ["Cresterea vitezei de rotatie a stocurilor si creantelor.", "Aportul actionarilor.", "Reducerea creditelor bancare pe termen scurt."] },

  {id: 30, question: "Cresterea fondului de rulment se poate realiza prin:", 
    answers: ["Cresterea profitului.", "Cresterea cifrei de afaceri.", "Cresterea investitiilor."] }
];

export const correctAnswers = [
2, 2, 0, 1, 1, 1, 0, 2, 0, 1, 2, 1, 0, 2, 1, 2, 0, 0, 1, 2, 1, 0, 2, 1, 0, 0, 2, 1, 0, 0]